港鐵惡晒｜遭壓頸青年雙手麻痺仍留院 目擊者批港鐵職員：點解要郁手郁腳？

港鐵殘疾歧視

自反修例運動起，港鐵嚴打持特惠票乘車人士，昨日（16日）一名為精神病殘疾的青年持特惠票出閘，5名職員立即截查，疑惹起對方不滿，結果演變成「5對1」、有如執法人員制服市民的戲碼，最後警方大陣仗持盾到場，將青年拘捕。有目擊事發經過的市民批評港鐵行政失當，事件對被捕青年不公平。

昨晨一名持有殘疾證明的青年，於港鐵杏花邨站出閘時，疑因使用特惠車票，被港鐵職員截停查票，他情緒激動，及後被數名職員制服地上，糾纏期間職員一度疑用手踭壓頸的動作。當時，正在上班途中的註冊社工，兼詠春散打教練柯清泉經過現場，為保障青年安全，即參與調停。

柯今日現身評論事件，表示雖明白職員截查本意，但認為事件涉及港鐵決策失當。「係（青年）打人先？定係（職員）引起糾紛先？」他首先評論港鐵職員制服行為，或使用不必要武力。柯自18歲起擔任詠春散打教練多年，師承葉正，熟知各部分被攻擊的危險。其中，他認為職員手踭壓頸的動作危險。他解釋，壓頸動作有可能影響血液經動脈上腦，長時間受壓可能會導致昏厥，甚至令腦部缺氧或成植物人，認為職員應制服青年手腳，不應隨便使出「叉頸」或「撳頭」等動作。

全文：

去信比澳洲鐵路講虐待傷殘人仕

仲有瑞典、倫敦

美國左膠應該都會care呢啲？

美國無黨鐵服務

雙手麻痹，隨時手尾長，黨鐵果幾隻查飛狗篇薯仔文點寫好

記得琴日仲有人話要起呢個紅衫底

黨鐵查飛狗查正個合資格人仕，仲要玩跪頸

已澄清

模仿香港跪頸方式

呢啲就係人地所講嘅黃暴？

好想佢地有一日比日打撚死

如果死左人都一定無監坐,車房單野已經係案例加埋一堆政治監
只要證明對方係壞人拒合作就得

白卡佬又想走又郁手先 唔襟著佢可以點？
純粹想問

全世界得美國一個國家咩

傻鳩 制服佢一定要壓頸？

堆唔到

查飛狗
冇出息
死咗佢啦

個社工.......

又係你呢條CCtoy attention whore
下下得把口
懲罰懲罰懲罰 好嬲好嬲好嬲

喺度開埋哂啲圍爐post搏同情

要查實查到
有晒八達通紀錄
班黨鐵狗唔知搏乜

黨鐵好似近幾年搶到挪威單project

黃衫人係半支武裝部隊